\chapter{Expression fonctionnelle du besoin}
Cette section tient un compte détaillé des spécifications fonctionnelles du projet. Sont donc abordés ci-dessous~:
\begin{itemize}
	\item l'ensemble des fonctionnalités de service attendues et de contraintes à respecter~;
	\item les critères d'acceptation~;
	\item les niveaux de critères d'appréciation et ce qui les caractérise.
\end{itemize}

\section{Fonctions de service et de contrainte}
Cette section précise les services attendus et contraintes à respecter.

\begin{figure}[htbp]
	\begin{tikzpicture}
		\begin{umlsystem}[x=8.00,y=10.00,fill=red!10]{Administration}
			\umlusecase[x=0.00,y=0.00,name=GSauvegarde]{Gestion des sauvegardes}
			\umlusecase[x=0.00,y=1.00,name=GDroits]{Gestion des droits d'accès}
			\umlusecase[x=0.00,y=2.00,name=GSécurité]{Gestion des niveaux de sécurité (cryptographie)}
		\end{umlsystem}
		\begin{umlsystem}[x=8.00,y=0.00,fill=green!10]{Gestion des ressources}
			\umlusecase[x=0.00,y=0.00,name=GPrestataires]{Gestion des prestataires}
			\umlusecase[x=0.00,y=1.00,name=GTransports]{Gestion des moyens de transport}
			\umlusecase[x=0.00,y=2.00,name=GChauffeurs]{Gestion des chauffeurs}
			\umlusecase[x=0.00,y=3.00,name=GRéquisitions]{Gestion des réquisitions}
			\umlusecase[x=0.00,y=4.00,name=GWaybills]{Gestion des waybills/delivery~notes}
			\umlusecase[x=0.00,y=5.00,name=GTableauxBord]{Gestion des tableaux de bord}
			\umlusecase[x=0.00,y=6.00,name=GSynchronisation]{Gestion de la synchronisation}
			\umlusecase[x=0.00,y=7.00,name=GPréférences]{Gestion des préférences}
		\end{umlsystem}
		\umlactor[x=0.00,y=10.00]{Administrateur}
		\umlactor[x=0.00,y=3.00]{Utilisateur}
		\umlinherit{Administrateur}{Utilisateur}
		\umlassoc{Utilisateur}{GPrestataires}
		\umlassoc{Utilisateur}{GTransports}
		\umlassoc{Utilisateur}{GChauffeurs}
		\umlassoc{Utilisateur}{GRéquisitions}
		\umlassoc{Utilisateur}{GWaybills}
		\umlassoc{Utilisateur}{GTableauxBord}
		\umlassoc{Utilisateur}{GSynchronisation}
		\umlassoc{Utilisateur}{GPréférences}
		\umlassoc{Administrateur}{GSauvegarde}
		\umlassoc{Administrateur}{GDroits}
		\umlassoc{Administrateur}{GSécurité}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Diagramme général}
\end{figure}

\subsection{Fonctions de service principales}
Cette section définit l'ensemble des services principaux attendus. Ces derniers sont la raison d'être du produit. Ils sont incontournables.

\subsubsection{La localisation}
La solution proposera des versions traduites en plusieurs langues, y compris avec des alphabets et des sens de lecture différents. Au minimum, les traductions dans les langages suivants devront être fournis~:
\begin{itemize}
	\item Anglais~;
	\item Arabe~;
	\item Espagnol~;
	\item Français.
\end{itemize}
En outre, la solution devra permettre de passer \emph{aisément} d'une langue à l'autre sans nécessiter de redémarrage.

\subsubsection{Les utilisateurs}
Différents profils d'utilisateurs peuvent être amenés à profiter des fonctionnalités de la suite logicielle comme décrits dans les paragraphes subséquents.
\\
Si dans un premier temps la solution est destinée à une utilisation temps réel, il conviendra de rendre exploitable les informations jugées importantes par les serveurs locaux du site.
\\
L'architecture de la suite logicielle devra de ce fait, s'adapter à l'environnement dans laquelle elle est utilisée en vue de permettre l'accès aux données même si l'utilisateur n'est pas à proximité du serveur central.

\subsubsection{Les groupes d'utilisateurs}
Chaque profil utilisateur peut être lié à un ou plusieurs groupe d'utilisateur.
Chaque groupe d'utilisateurs doit être associé à un ensemble de droits d'accès.
Au minimum, la solution doit fournir un groupe d'utilisateurs particulier, appelé \emph{administrateurs} et détenteurs de tous les droits d'accès disponibles. L'opportunité souhaitant être laissée de pouvoir gérer (ajouter, modifier et/ou supprimer) les groupes utilisateurs et leurs droits associés, ce dernier doit permettre d'opérer facilement ces manipulations.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{scope}[xscale=1,yscale=1]
			\tikzstyle{block} = [rectangle,draw=ocre,fill=black!5,text=black,text centered]
			\tikzstyle{arrow} = [->,>=latex]
			% description et nommage des noeuds
			\node[block] (U)  at (-4.00,0.00) {\begin{tabular}{c}Utilisateur\end{tabular}};
			\node[block] (GU) at (0.00,0.00) {\begin{tabular}{c}Groupe d'utilisateurs\end{tabular}};
			\node[block] (DA) at (4.30,0.00) {\begin{tabular}{c}Droits d'accès\end{tabular}};
			% description des arêtes
			% -- arête rectiligne entre les noeuds nommés
			\draw[arrow] (U)  -- (GU);
			\draw[arrow] (U) to[bend right] (DA);
			\draw[arrow] (GU) -- (DA);
			% |- départ vertical arrivée horizontale
			% -| départ horizontal (du noeud de coordonnée (0,1)) arrivée verticale
		\end{scope}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Utilisateurs, groupes d'utilisateurs et droits d'accès}
\end{figure}

\subsubsection{L'interface utilisateur}
La solution doit fournir au minimum et pour chacun de ces groupes utilisateurs une interface propre permettant de réaliser les actions suivantes~:
\begin{itemize}
	\item gestionnaire de transport~:
	\begin{itemize}
		\item moyen de contrôle des opérations (à venir, en cours...),
		\item outil d'édition de tableaux de bord~;
	\end{itemize}
	\item gestionnaire de la planification~:
	\begin{itemize}
		\item fournir aux métiers des données relatives à l'état des transports en cours~;
	\end{itemize}
	\item gestionnaire des prestataires~:
	\begin{itemize}
		\item édition de bons pour accord de paiement~;
	\end{itemize}
	\item métiers~:
	\begin{itemize}
		\item consultation des transports en cours en relation avec le métier~;
	\end{itemize}
	\item secrétariat central~:
	\begin{itemize}
		\item accès aux documents sous forme numérique,
		\item statistiques.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Les documents internes}
De nombreux types de documents sont traités en interne et doivent pouvoir être enregistrés, numérisés, affichés, produits, modifiés, supprimés et archivés par la suite logicielle. Tous les documents en question disposent d'un numéro d'identification unique, généré par le secrétariat central. Les documents concernés sont les suivants~:
\begin{itemize}
	\item permis de conduire des chauffeurs~;
	\item cartes d'identité des chauffeurs~;
	\item assurances des véhicules~;
	\item patentes des prestataires~;
	\item contrats avec les prestataires~;
	\item réquisition logistique~: dans le cas général, une réquisition correspond à un Bordereau d'expédition (waybill out). Cependant, il y a des cas où une même réquisition impliquerait plusieurs transports. Par exemple un seul numéro de réquisition peut être liée à dix Bordereaux d'expédition. 1 réquisition (définitive ou temporaire) -> 1 ou plusieurs bordereau(x) d'expédition.
\\
Dans le cas où un ou plusieurs transports sont envoyés à un organisme externe, et si ce dernier a la charge de définir la mission du transport et par conséquent son ou ses bordereau(x) d'expédition, une réquisition ne serait liée à aucun bordereaux d'expédition. 1 réquisition (définitive ou temporaire) -> 0 bordereau d'expédition~;
	\item waybill / delivery note)~: document tenant compte des informations suivantes~:
	\begin{itemize}
		\item l'origine du produit transporté (le superviseur, le lieu, la date de départ planifiée, la date et l'horaire de départ effectif),
		\item la destination du produit (la date d'arrivée planifiée, la date et l'horaire d'arrivée effectif),
		\item les dates de chargement et déchargement,
		\item l'identifiant du transport utilisé (les données associées telles que le genre ou la capacité volumique),
		\item les données du transporteur (état civil, le type de permis),
		\item la date et la raison d'une annulation éventuelle du transport,
		\item la date et la description de tout type de problème rencontré.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{La synchronisation}
La solution devra gérer explicitement la synchronisation et les paramètres associés comme (liste non exhaustive)~:
\begin{itemize}
	\item éléments à synchroniser~;
	\item permissions~;
	\item gestion des conflits~;
\end{itemize}

\subsubsection{Les cas d'utilisations}
Cette section présente le diagramme des cas d'utilisation et précise pour chacun d'eux l'ensemble des actions attendues.
\begin{figure}[htbp]
	\begin{tikzpicture}
		\begin{umlsystem}[x=8.00,y=10.00,fill=red!10]{Administration}
			\umlusecase[x=0.00,y=0.00,name=GSauvegarde]{Gestion des sauvegardes}
			\umlusecase[x=0.00,y=1.00,name=GDroits]{Gestion des droits d'accès}
			\umlusecase[x=0.00,y=2.00,name=GSécurité]{Gestion des niveaux de sécurité (cryptographie)}
		\end{umlsystem}
		\begin{umlsystem}[x=8.00,y=0.00,fill=green!10]{Gestion des ressources}
			\umlusecase[x=0.00,y=0.00,name=GPrestataires]{Gestion des prestataires}
			\umlusecase[x=0.00,y=1.00,name=GTransports]{Gestion des moyens de transport}
			\umlusecase[x=0.00,y=2.00,name=GChauffeurs]{Gestion des chauffeurs}
			\umlusecase[x=0.00,y=3.00,name=GRéquisitions]{Gestion des réquisitions}
			\umlusecase[x=0.00,y=4.00,name=GWaybills]{Gestion des waybills/delivery~notes}
			\umlusecase[x=0.00,y=5.00,name=GTableauxBord]{Gestion des tableaux de bord}
			\umlusecase[x=0.00,y=6.00,name=GSynchronisation]{Gestion de la synchronisation}
			\umlusecase[x=0.00,y=7.00,name=GPréférences]{Gestion des préférences}
		\end{umlsystem}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=0.00,name=Prestataire]{Ajouter, modifier \& supprimer un prestataire}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=1.00,name=Contrat]{Numériser \& produire un contrat}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=2.00,name=Patente]{Numériser une patente}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=3.00,name=AccordPaiement]{Produire un bon pour accord de paiement}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=4.00,name=Transport]{Ajouter, modifier \& supprimer un moyen de transport}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=5.00,name=Assurance]{Numériser une assurance}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=6.00,name=Chauffeur]{Ajouter, modifier \& supprimer un chauffeur}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=7.00,name=CarteIdentité]{Numériser une carte d'identité}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=8.00,name=Passeport]{Numériser un passeport}
		%mj%\umlusecase[width=4.00cm,x=8.00,y=9.00,name=Permis]{Numériser un permis de conduire}
		%\begin{umlsystem}[x=4, fill=red!10]{The system}
		%\umlusecase{use case1}
		%\umlusecase[y=-2]{use case2}
		%\umlusecase[y=-4]{use case3}
		%\umlusecase[x=4, y=-2, width=1.5cm]{use case4 on 2 lines}
		%\umlusecase[x=6, fill=green!20]{use case5}
		%\umlusecase[x=6, y=-4]{use case6}
		%\end{umlsystem}
		\umlactor[x=0.00,y=10.00]{Administrateur}
		\umlactor[x=0.00,y=3.00]{Utilisateur}
		\umlinherit{Administrateur}{Utilisateur}
		\umlassoc{Utilisateur}{GPrestataires}
		\umlassoc{Utilisateur}{GTransports}
		\umlassoc{Utilisateur}{GChauffeurs}
		\umlassoc{Utilisateur}{GRéquisitions}
		\umlassoc{Utilisateur}{GWaybills}
		\umlassoc{Utilisateur}{GTableauxBord}
		\umlassoc{Utilisateur}{GSynchronisation}
		\umlassoc{Utilisateur}{GPréférences}
		\umlassoc{Administrateur}{GSauvegarde}
		\umlassoc{Administrateur}{GDroits}
		\umlassoc{Administrateur}{GSécurité}
		%mj%\umlinherit{GPrestataires}{Prestataire}
		%mj%\umlinherit{GPrestataires}{Contrat}
		%mj%\umlinherit{GPrestataires}{Patente}
		%mj%\umlinherit{GPrestataires}{AccordPaiement}
		%mj%\umlinherit{GTransports}{Transport}
		%mj%\umlinherit{GTransports}{Assurance}
		%mj%\umlinherit{GChauffeurs}{Chauffeur}
		%mj%\umlinherit{GChauffeurs}{CarteIdentité}
		%mj%\umlinherit{GChauffeurs}{Passeport}
		%mj%\umlinherit{GChauffeurs}{Permis}
		%\umlinherit{usecase-2}{usecase-1}
		%\umlVHextend{usecase-5}{usecase-4}
		%\umlinclude[name=incl]{usecase-3}{usecase-4}
		%\umlnote[x=7, y=-7]{incl-1}{note on include dependency}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Diagramme des cas d'utilisation}
\end{figure}

\paragraph{Gestion des niveaux de sécurité (cryptographie)}
Ce cas d'utilisation comprend la possibilité de définir les règles de sécurités appliquées sur un lieu d'intervention. Par règles de sécurité sont entendus les éléments suivants~:
\begin{itemize}
	\item les algorithmes cryptographiques utilisés lors des échanges de données sur le réseau.
\end{itemize}
Initialement, sont attendus à minima, l'ensemble des solutions suivantes~:

\begin{itemize}
	\item primitive d'échange de clé~:
	\begin{itemize}
		\item NULL~: on se réserve la possibilité de ne pas crypter l'échange de clé,
		\item RSA~: conformément à la \href{http://tools.ietf.org/html/rfc3447}{RFC 3447},
		%\item DH\_DSS,
		%\item DH\_RSA,
		%\item DHE\_DSS,
		%\item DHE\_RSA,
		%\item DH\_anon~;
	\end{itemize}
	\item primitive de chiffrement~:
	\begin{itemize}
		\item NULL~: on se réserve la possibilité de ne pas chiffrer l'échange,
		%\item RC4\_128,
		%\item 3DES\_EDE\_CBC,
		%\item AES\_128\_CBC,
		%\item AES\_256\_CBC~;
	\end{itemize}
	\item primitive de hachage~:
	\begin{itemize}
		\item NULL~: on se réserve la possibilité de ne pas signer l'échange,
		\item MD5~: conformément à la \href{http://tools.ietf.org/html/rfc1321}{RFC 1321},
		\item SHA~: conformément à la \href{http://tools.ietf.org/html/rfc3174}{RFC 3174},
		%\item SHA256.
	\end{itemize}
\end{itemize} 
Mais la cryptographie étant un domaine en constante évolution, il est attendu de la suite logicielle qu'elle permette d'ajouter et supprimer facilement des solutions cryptographiques. 

\paragraph{Gestion des droits d'accès}

\paragraph{Gestion des sauvegardes}
La suite logicielle doit être pourvu d'un système de sauvegarde externalisé. Il est attendu de ce système qu'il permette les manipulations suivantes~:
\begin{itemize}
	\item lancer une sauvegarde (aussi bien distante que locale)~;
	\item charger une sauvegarde existante (qu'elle soit distante ou locale)~;
	\item ajouter, modifier, supprimer, importer et exporter une configuration de sauvegarde. Une configuration étant chargée de rassembler les paramètres suivants~:
	\begin{itemize}
		\item la liste exhaustive des données sauvegardées,
		\item la planification (date, heure, minute, ...) et ses répétitions (1 fois, tous les jours - ou seulement certains, toutes les semaines, tous les mois, ...),
		\item le support de réception qu'il soit distant ou local (serveur, client, baie de disque, disque dur, disque optique, clé USB, ...).
	\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{constraint}[Contrainte sur le système de sauvegarde]
Il est demandé que le système de sauvegarde soit compatible avec le top 10 des solutions de sauvegarde les plus communes, aux cas où l'une d'entre elle soit mise en place à postériori.
\end{constraint}





\subsection{Fonctions de service complémentaires}
Cette section définit les fonctions de service complémentaires. Ces dernières améliorent, facilitent ou complètent le service rendu. Elles sont souhaitées mais non prioritaires.

\subsubsection{Les statistiques}
La solution devrait permettre de produire un ensemble de statistiques à partir des informations enregistrées. Le choix de ces dernières n'étant pas encore arrêtées, une conception modulaire serait préférée de sorte à pouvoir en ajouter ou en supprimer facilement, leur prix devant être précisé dans un bordereau de prix unitaire ou un forfait.

\subsubsection{Les préférences d'utilisateurs}
La solution devrait pouvoir permettre aux utilisateurs de garder en mémoire leurs préférences, comme la langue utilisée. L'objectif étant d'épargner aux utilisateurs la charge de devoir constamment régler ces paramètres à chaque utilisation.

\subsubsection{Heuristique organisationnelle}
Une fonctionnalité complémentaire est la création d'une heuristique permettant de faciliter l'organisation via l'analyse des logs d'activité. Elle pourrait notamment repérer des enchaînements logiques d'actions et ainsi proposer un accès rapide aux successeurs les plus fréquents.

\subsubsection{Génération de documents "sur mesure"}
Le produit doit permettre de générer des \og{}tableaux de bord\fg{} qui sont des documents de synthèse servant de supports qualité et contenant les informations préalablement choisies en fonction du destinataire du document.
\\
Par exemple, pour une livraison donnée, on peut distinguer deux types de documents synthèse (liste non exhaustive) en fonction du destinataire~:
\begin{itemize}
\item le métier recevrait un document mettant en valeur les lieux et temps de chargement des marchandises avec les dates de chaque opération en rapport avec le contenu de la livraison~;
\item le client pourrait recevoir le même type de document mais avec les prix de stockage, location des véhicules, coût du trajet, du carburant, ...
\end{itemize}

\subsection{Contraintes}

\subsubsection{Contraintes de délai}
Le prestataire s'engage à fournir des garanties contractuelles de délais, et à s'y tenir. Les éventuelles pénalités de retard seront fixées d'un accord commun avec \mo.

\subsubsection{Contraintes techniques}

\paragraph{Architecture serveur}
La solution serveur doit être compatible avec les environnements Microsoft~Windows et GNU/Linux.
\\
En outre, l'utilisation d'un SGBD semblant inévitable, la solution doit également être pleinement compatible avec les SGBDR SQL~Oracle et MySQL~Server et permettre de s'interfacer facilement avec d'autres SGBD.

\paragraph{Architecture client}
La solution cliente doit être pleinement fonctionnelle sous les distributions Microsoft~Windows~7, qui ont 16Go de RAM et 250Go de mémoire, ainsi que sous les dernières versions en date des navigateurs Internet~Explorer et Mozilla~Firefox.
\\
Enfin, La solution doit être accessible depuis des appareils de téléphonie mobile sous Android.

\paragraph{Contraintes sur les moyens de communication}
En situation d'urgence, les moyens de communication disponibles notamment dans les régions affectées peuvent être \og{}réduits\fg{} (réseau GSM indisponible, par exemple). Les procédures de l'Organisation mettent, certes, à disposition des équipes terrain, pour leur propre sécurité, des moyens de communication de type satellitaires, mais les coûts de communication restent élevés qu'ils soient basés sur la quantité de données échangés ou sur les temps de communication. De fait, préférence est donnée aux moyens \og{}standards\fg{} de communication (ADSL, GSM...). Il reste néanmoins qu'il doit être possible d'adapter l'utilisation de la suite logicielle aux contraintes de coûts, de débits... des moyens de communication.

\paragraph{Synchronisation}
Les communications réseau n'étant pas toujours en place dans tous les endroits de la zone d'intervention, il doit être possible de faire fonctionner la solution en mode \og{}hors ligne\fg{} et gérer la synchronisation une fois les moyens de communication retrouvés.

\paragraph{Sauvegarde}
La solution doit gérer sa propre sauvegarde externalisée et être compatible avec le top 10 des solutions de sauvegarde les plus communes (dans le cas où l'une d'entre elles soit utilisée à posteriori).
\\
La solution doit fournir un moyen simple de gérer la sauvegarde, afin de la lancer aussi bien de façon manuelle qu'automatique. Les éléments suivant doivent être paramétrables (liste non-exhaustive)~:
\begin{itemize}
\item planification périodique~;
\item contenu de la sauvegarde~;
\item période à sauvegarder.
\end{itemize}

\subsubsection{Contraintes légales}
Les contraintes légales de chaque pays s'appliquant à \mo lors de ses interventions, la solution devra être aux normes (ou pouvoir s'y adapter) de ces pays, notamment en terme de~:
\begin{itemize}
\item droit d'accès à l'information~;
\item conservation des données personnelles~;
\item cryptographie.
\end{itemize}

\subsubsection{Contraintes réglementaires}
\mo a une image et une éthique mondialement connue découlant de ses activités. Il conviendra de la prendre en compte lors de la réalisation de la solution.

\subsubsection{Contraintes de sécurité}
En fonction de la situation, il doit pouvoir être possible de définir le niveau de cryptage des données échangées sur le réseau, voir désactiver ce dernier.

\paragraph{Contraintes sur la sécurité des données échangées}
Les situations d'urgence ne dispensent pas les acteurs humanitaires de se conformer à la législation des pays dans lesquels ils interviennent, notamment pour ce qui est des moyens de sécurisation des échanges de données. La transparence est si possible de mise, afin de ne pas instiller de doutes et mettre en particulier en danger la crédibilité et l'action de l'Organisation. En outre, des interventions dans des territoires potentiellement conflictuels ou sous contrôle militaire strict - Cachemire par exemple - quand bien même celles-ci restent très exceptionnelles eu égard au mandat de l'Organisation sont possibles. Dans ce cadre, l'utilisation de moyens de sécurité des données transmises (cryptage) peut être proscrite ou tout du moins adaptée justifiable et adaptée à une cryptanalyse \og{}rapide\fg{}.

\section{Critères d'appréciation}
La solution sera évaluée en fonction des critères suivants~:
\begin{itemize}
\item disponibilité~;
\item capacité~;
\item sécurité~;
\item continuité~;
\item accessibilité~;
\item ressources matérielles consommées~;
\item trafic réseau~;
\item modularité~;
\item compatibilité~;
\item heuristique~;
\item planification~;
\item statistiques~;
\item gestion des documents.
\end{itemize}

\section{Niveaux des critères d'appréciation et ce qui les caractérise}
Plus un niveau est faible, plus ce critère est apprécié.
\\
\begin{tabularx}{\linewidth}{>{\centering}m{2.0cm} c X}%{|p{3.0cm}|c|p{10.0cm}|}%
\toprule
Critère & Niveau & Détails
\\\midrule
Disponibilité & 1 & La solution devra être utilisable dans les conditions et les termes convenus.
\\\hline
Capacité & 1 & L'ensemble du personnel logistique doit pouvoir avoir un accès simultané, et le produit devra prendre en compte une évolution du nombre d'utilisateurs en fonction de la croissance de \mo.
\\\hline
Sécurité & 1 & L'association manipulant des informations personnelles, le produit devra gérer la sécurité des communications et du stockage des informations (en prenant en compte les contraintes légales des états du lieu d'intervention).
\\\hline
Continuité & 1 & Le prestataire fournira des solutions pour assurer la continuité, comme un plan de reprise d'activité pour assurer un rétablissement de la disponibilité dans des délais optimaux.
\\\hline
Accessibilité & 2 & La suite logicielle pourra être utilisée par du personnel sans compétences fortes dans le domaine des technologies de l'information, et par des équipes internationales. À cette fin, l'accessibilité, l'interface, la prise en main, et le nombre de langues seront des facteurs d'évaluation de la solution.
\\\hline
Ressources matérielles consommées & 4 & La consommation de ressources entraîne des coûts (e.g. utilisation des serveurs), et des contraintes techniques (e.g. consommation de batterie sur les clients).
\\\hline
Trafic réseau & 2 & Les coûts de communications variant en fonction du support réseau (internet, GSM, satellitaire), la consommation de bande passante sera également un point déterminant.
\\\hline
Modularité & 4 & La modularité correspond à la minimisation du travail à réaliser dans le cas d'une éventuelle évolution de la suite logicielle.
\\\hline
Compatibilité & 3 & La solution devra avoir un niveau suffisant de compatibilité avec les normes et standards les plus répandus.
\\\hline
Heuristique & 5 & \og{}L'intelligence\fg{} de l'heuristique organisationnelle pour la réalisation de tâches récurrentes et la planification.
\\\hline
Planification & 2 & La planification des transports, livraisons, temps de chargement, et d'attente.
\\\hline
Statistiques & 4 & La génération des statistiques fonctionnelles et organisationnelles.
\\\hline
Gestion des documents & 3 & La production, l'édition, la modification, la numérisation des documents correspondra aux documents actuellement utilisés et aux standards de l'organisation.
\\\bottomrule
\end{tabularx}

\subsection{Niveaux dont l'obtention est imposée}
Les niveaux 1 à 3 sont imposés.

\subsection{Niveaux souhaités mais révisables}
Les niveaux strictement supérieurs à 3 sont souhaités.
