%-------------------------------------------------------------------------------
%
%     CHARGEMENT DES EXTENSIONS
%
%-------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt,fleqn]{report}

\usepackage{garmirkhatch}



%-------------------------------------------------------------------------------
%
%     GLOBAL VALUES
%
%-------------------------------------------------------------------------------


%-------------------------------------------------------------------------------
%     Informations spécifiques au document
%-------------------------------------------------------------------------------

\ZTitle{Système de gestion des transports}
\ZSubject{Cahier des charges}
\ZVersion{2.0}
\ZDate{2014-03-03}
\ZAuthor{\Balde,\\\Cadon,\\\Gairoard,\\\Julien,\\\Lericolais,\\\Mezelle,\\\Pachy,\\\SuangaWeto,\\\Toure}


%-------------------------------------------------------------------------------
%     Contenu
%-------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\ZMakeCover

\ZMakeInformations{
	% Historique des modifications
	% Version & Date & Auteur(s) & Modification(s)
	0.0 & 2014-03-03 & \Cadon & Création \\
}{
	% Historique des approbations
	% Version & Date & Approbateur(s)
	0.0 & 2014-03-03 & \Cadon \\
}{
	% Historique des validations
	% Version & Date & Responsable(s)
	0.0 & 2014-03-03 & \Cadon \\
}

\ZMakeTableOfContents

\chapter{Introduction}
Ce document présente le Plan d'Assurance Qualité (PAQ) relatif au projet de Transport Management System (TMS) par l'assistance à maîtrise d'ouvrage \amo au bénéfice de \mo.
\\
Il définit donc les méthodes, l'organisation et les éléments permettant d'assurer et de contrôler la qualité du projet.

\chapter{Structure du projet}
L'ensemble des documents produits durant le projet sera composé~:
\begin{enumerate}
	\item du PAQ~;
	\item du cahier des charges~;
	\item des comptes rendus de réunions~;
	\item des listes des tâches avec les assignations.
\end{enumerate}

\chapter{Organisation et suivi du projet}

\section{Acteurs}
\begin{table}[htbp]
	\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
		\toprule
		\textbf{Prénom(s) \& Nom} & \textbf{Adresse e-mail} \\
		\midrule
		\Agopian & \AgopianEmail \\
		\hline
		\Balde & \BaldeEmail \\
		\hline
		\Cadon & \CadonEmail \\
		\hline
		\Gairoard & \GairoardEmail \\
		\hline
		\Julien & \JulienEmail \\
		\hline
		\Lericolais & \LericolaisEmail \\
		\hline
		\Mezelle & \MezelleEmail \\
		\hline
		\Pachy & \PachyEmail \\
		\hline
		\SuangaWeto & \SuangaWetoEmail \\
		\hline
		\Toure & \ToureEmail \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Liste des acteurs}
	\label{Acteurs}
\end{table}

\section{Méthodologie de gestion du projet}
La méthodologie de gestion du projet de réalisation du TMS suit un cycle de développement en V, guidé par les tests et dont les principes sont~:
\begin{enumerate}
	\item tous les acteurs sont joignables par e-mail~;
	\item des réunions hebdomadaires externes sont planifiées jusqu'à la livraison finale tous les vendredis matins sur le campus universitaire de Saint-Charles à Marseille~;
	\item les présentations de l'avancement de l'application sont fréquentes et se déroulent pendant les réunions avec le représentant de la société.
\end{enumerate}
Afin de favoriser le partage des connaissances entre chaque membre du groupe, les différentes tâches seront effectuées principalement en binôme. La composition de chaque binôme variera en fonction des tâches à réaliser et des savoir-faire de chacun.
\\
Une fois qu'une tâche est terminée, si celle-ci a une suite logique, il incombe aux prédécesseurs de prévenir les successeurs.

\section{Réunions}

\subsection{Réunions internes}
Des réunions internes bihebdomadaires sont organisées afin de garantir une bonne coordination de l'équipe. Durant ces réunions tous les membres sont présents.

\subsection{Réunions externes}
Des réunions externes hebdomadaires sont organisées avec le représentant de la société afin de garantir une réactivité optimale concernant ses attentes et ses besoins.
\\
Les réunions externes donnent lieu à la rédaction d'un compte rendu contenant la liste exhaustive des tâches à réaliser, et remis au client au plus tard 48h après la fin de la réunion (dans les jours ouvrables).

\section{Outils de travail}
Afin d'éviter des problèmes d'incompatibilité, les outils suivants seront utilisés~:
\begin{table}[htbp]
	\centering
	\begin{tabularx}{\linewidth}{m{30mm} m{30mm} X}
		\toprule
		\textbf{Nom} & \textbf{Version} & \textbf{URL} \\
		\midrule
		GNU/Linux & Ubuntu 12.04 LTS & www.ubuntu.fr \\
		GNU/Linux & Debian & www.debian.org \\
		Microsoft~Windows & 7 & www.microsoft.com \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Outils de travail~: systèmes d'exploitation}
	\label{OutilsOS}
\end{table}
\begin{table}[htbp]
	\centering
	\begin{tabularx}{\linewidth}{m{30mm} m{30mm} X}
		\toprule
		\textbf{Nom} & \textbf{Version} & \textbf{URL} \\
		\midrule
		LaTeX & - & - \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Outils de travail~: documentation}
	\label{OutilsDocumentation}
\end{table}
\begin{table}[htbp]
	\centering
	\begin{tabularx}{\linewidth}{m{30mm} m{30mm} X}
		\toprule
		\textbf{Nom} & \textbf{Version} & \textbf{URL} \\
		\midrule
		Github & 1.7.9.5 & https://github.com/raviluminy/gk \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Outils de travail~: partage des fichiers}
	\label{OutilsDepot}
\end{table}

\chapter{Abréviations}
\begin{table}[htbp]
	\centering
	\begin{tabularx}{\linewidth}{m{30mm} X}
		\toprule
		\textbf{Abréviation} & \textbf{Signification} \\
		\midrule
		AMO & Assistance à Maîtrise d'Ouvrage \\
		CdC & Cahier des Charges \\
		CdCF & Cahier des Charges Fonctionnel \\
		CdCT & Cahier des Charges Technique \\
		CR & Compte-rendu \\
		Go & Giga-octet \\
		LdT & Liste des Tâches \\
		OdJ & Ordre du Jour \\
		PAQ & Plan d'Assurance Qualité \\
		SGBD & Système de Gestion de Bases de Données \\
		SGBDR & Système de Gestion de Bases de Données Relationnelles \\
		DAT & Dossier d'Architecture Technique \\
		PTI & Protocole Technique d'Installation \\
		PdR & Procédure de Recette \\
		DE & Dossier d'Exploitation \\
		PCS & Plan de Continuité des Services \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Abréviations communes}
	\label{AbreviationsCommunes}
\end{table}

\chapter{Gestion de la documentation}
Cette section décrit la manière dont sont gérés les documents relatifs au projet.

\section{Structure des documents}
Tout document produit doit se plier au modèle de document de la société.

\section{Nomenclature}
La liste exhaustive des documents concernés est décrite ci-dessous (hors sous-documents, images et librairies)~:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{/Annexe/Docs/}
	\\
	Contient les documents relatifs à \mo, dont~:
	\begin{enumerate}
		\item GARMIR KHATCH - EXEMPLE DE CONTRAT DE TRANSPORT.doc,
		\item GARMIR KHATCH - SUIVI DES TRANSPORTS (EXEMPLE).xlsx,
		\item LOGISTICS REQUISITION.pdf,
		\item WAYBILL DELIVERY NOTE.pdf~;
	\end{enumerate}
	\item \textbf{/Annexe/RE/}
	\\
	Contient les documents relatifs aux réunions externes~:
	\begin{enumerate}
		\item RE-XXX-(YYYY-MM-DD)-CR-\textit{version}.tex,
		\item RE-XXX-(YYYY-MM-DD)-LdT-\textit{version}.tex,
		\item RE-XXX-(YYYY-MM-DD)-OdJ-\textit{version}.tex~;
	\end{enumerate}
	\item \textbf{/Annexe/RI/}
	\\
	Contient les documents relatifs aux réunions internes~:
	\begin{enumerate}
		\item RI-XXX-(YYYY-MM-DD)-CR-\textit{version}.tex,
		\item RI-XXX-(YYYY-MM-DD)-LdT-\textit{version}.tex,
		\item RI-XXX-(YYYY-MM-DD)-OdJ-\textit{version}.tex~;
	\end{enumerate}
	\item \textbf{/Conception/}
	\\
	Contient les documents relatifs à la conception~:
	\begin{enumerate}
		\item CdC-\textit{version}.tex,
		\item CdCF-\textit{version}.tex,
		\item CdCT-\textit{version}.tex,
		\item PAQ-\textit{version}.tex~;
	\end{enumerate}
	\item \textbf{/Realisation/}
	\\
	Contient les documents relatifs à la réalisation~:
	\begin{enumerate}
		\item DAT-\textit{version}.tex,
		\item PTI-\textit{version}.tex,
		\item PdR-\textit{version}.tex,
		\item DE-\textit{version}.tex,
		\item PCS-\textit{version}.tex.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
Dans chaque document énoncé, l'élément \textit{version} représente la version du fichier dans un format pointé. Ci-dessous quelques exemples~:
\begin{enumerate}
	\item /Annexe/RE/RE-001-(2014-02-07)-CR-2.0.tex~;
	\item /Annexe/RI/RI-003-(2014-02-21)-OdJ-1.3.tex~;
	\item /Conception/CdCF-2.1.tex~;
	\item /Realisation/DAT-0.1.tex.
\end{enumerate}

\chapter{Planification}
\begin{figure}
	\centering
	\begin{ganttchart}[
			y unit title=0.4cm,
			y unit chart=0.5cm,
			vgrid,
			hgrid,
			title label anchor/.style={below=-1.6ex},
			title left shift=.05,
			title right shift=-.05,
			title height=1,
			bar/.style={draw=black,fill=gray!50},
			incomplete/.style={fill=white},
			progress label text={},
			bar height=0.7,
			group right shift=0,
			group top shift=.6,
			group height=.3,
			group peaks height =.2
		]{1}{28}
		% Titres
		\gantttitle{Itération X}{28} \\
		\gantttitle{Vendredi}{4}
		\gantttitle{Samedi}{4}
		\gantttitle{Dimanche}{4}
		\gantttitle{Lundi}{4}
		\gantttitle{Mardi}{4}
		\gantttitle{Mercredi}{4}
		\gantttitle{Jeudi}{4} \\
		% Tâches
		\ganttgroup{Groupe 1}{1}{8} \\
		\ganttbar{Tâche 1}{1}{2} \\
		\ganttbar{Tâche 2}{3}{8} \\
		\ganttbar{Tâche 3}{9}{10} \\
		\ganttgroup{Groupe 2}{1}{12} \\
		\ganttbar{Tâche 4}{11}{15} \\
		\ganttbar{Tâche 5}{20}{22} \\%[progress=33]
		\ganttgroup{Groupe 3}{1}{12} \\
		\ganttgroup{Groupe 4}{6}{12} \\
		\ganttbar{Tâche 6}{18}{19} \\
		\ganttbar{Tâche 7}{16}{18} \\
		\ganttbar{Tâche 8}{21}{24}%[progress=0]
		% Relations
		\ganttlink{elem0}{elem1}
		\ganttlink{elem0}{elem3}
		\ganttlink{elem1}{elem2}
		\ganttlink{elem3}{elem4}
		\ganttlink{elem1}{elem5}
		\ganttlink{elem3}{elem5}
		\ganttlink{elem2}{elem6}
		\ganttlink{elem3}{elem6}
		\ganttlink{elem5}{elem7}
		\node[fill=white,draw] at ([yshift=-12pt]current bounding box.south){
			\Balde, \Cadon...
		};
%		\node[fill=white,draw,anchor=west] at (current bounding box.north west){Box North West};
%		\node[fill=white,draw,anchor=west] at (current bounding box.north east){Box North East};
	\end{ganttchart}
	\caption{Planification par Gantt}
	\label{PlanificationGantt}
\end{figure}

\end{document}
